<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Es on tranquilpeak</title>
    <link>https://example.org/es/</link>
    <description>Recent content in Es on tranquilpeak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:37 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Maven: introducción</title>
      <link>https://example.org/es/blog/maven-introduccion/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/es/blog/maven-introduccion/</guid>
      <description>Maven es una herramienta para la gestión de proyectos java. Con maven podemos:
Especificar las librerías que necesita el proyecto (dependencias) Compilar, empaquetar y ejecutar el proyecto Usar plugins para ampliar las capacidades del propio maven que nos permiten hacer cosas como generar la documentación del código o generar código automáticamente La configuración de un proyecto maven se hace mediante un fichero XML llamado POM (Project Object Model)
Instalación de maven Instalación en Linux La forma más rápida es instalarlo desde el repositorio de nuestra distribución:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenedores: introducción</title>
      <link>https://example.org/es/blog/contenedores-introducci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/es/blog/contenedores-introducci%C3%B3n/</guid>
      <description>Un contenedor es un objeto que nos permite ejecutar una aplicación de manera aislada. Conceptualmente es similar a una máquina virtual pero mucho más ligera.
Por ejemplo, podemos ejecutar en local una aplicación como el editor de swagger sin necesidad de hacer una instalación tradicional
Para manejar los contenedores (crearlos, descargarlos, ejecutarlos&amp;hellip;) necesitamos una herramienta como docker o podman
Instalación de podman En linux lo podemos instalar con el gestor de paquetes de nuestra distribución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de mi</title>
      <link>https://example.org/es/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/es/page/about/</guid>
      <description>Acerca de mi&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
